# Астрон Электроника
> 2019.08.05 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/a/astron_electronics_logo1t.webp)](f/c/a/astron_electronics_logo1.webp)|<info@astronel.ru>, +7(4862)43-36-93, Fax +7(4862)43-36-93;<br> *Россия, 302019, Орёл, ул. Весёлая, д. 2*<br> <http://www.astronel.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**ООО 「НПП 「Астрон Электроника」** — разработка и производство аппаратуры для космических аппаратов.

Участие в проекте 「Электро‑Л」 в 2005 году положило начало космической деятельности предприятия. Федеральное государственное бюджетное учреждение науки Институт космических исследований Российской академии наук (ИКИ РАН) поддержал наше желание участвовать в работах по космической деятельности, а Специальное конструкторское бюро космического приборостроения (СКБ КП) ИКИ РАН (Калужская обл., г. Таруса) доверило нам создание контрольно‑проверочной аппаратуры (КПА) и контрольно‑испытательной аппаратуры (КИА) прецизионных оптико‑механических узлов развертки изображения БСКР‑Т и ПКР‑Т многозонального сканирующего устройства МСУ‑ГС (ОАО 「Российские космические системы」). В процессе выполнения этой работы, кроме КПА и КИА, предприятием совместно с ФГБОУ ВПО 「Госуниверситет‑УНПК」 (бывший ОрелГТУ) города Орла был создан стенд и разработаны методики по приработке прецизионных подшипников. Совместно с Санкт‑Петербургским государственным электротехническим университетом 「ЛЭТИ」 им. В.И. Ульянова (Ленина) (СПбГЭТУ) созданы средства бесконтактного контроля закона сканирования узлов развертки. Специалисты предприятия участвовали в настройке, калибровке и испытаниях штатных образцов БСКР‑Т и ПКР‑Т. Необходимо отметить, что часть сотрудников предприятия были выходцами из отрасли космического приборостроения и квалифицированно владели необходимыми навыками и технологиями, другая часть молодые специалисты, выпускники ФГБОУ ВПО 「Госуниверситет‑УНПК」 города Орла.

В 2007 году ИКИ РАН предложил предприятию принять участие в создании бортовой аппаратуры для международного проекта 「Бепи Коломбо」. Нам было поручено разработать и изготовить поворотное устройство прибора ФЕБУС (Франция) и сканирующее устройство прибора МСАСИ (Япония). С целью проверки процессов производства на предприятие приезжали представители французского и японского космических агентств. С этого же года, по предложению ИКИ РАН, предприятие стало участвовать в создании панорамного энерго‑масс спектрометра ионов ДИ входящего в состав прибора ФПМС проекта 「Фобос‑Грунт」.

На сегодняшний день предприятие принимает участие в создании аппаратуры для космических проектов 「Бепи Коломбо」, 「Луна‑Ресурс」, 「Луна‑Глоб‑ПсМ」, 「Луна‑Глоб‑ПМ」, 「Ионозонд」 (ФЦП 「Геофизика」), 「ЭкзоМарс」, 「Резонанс」, 「Интергелио‑Зонд」, 「Странник」, 「Электро‑2」, 「Электро‑3」.

Предприятие имеет лицензию на космическую деятельность, сертифицированную систему менеджмента качества (СМК), производственные помещения и необходимое оборудование. Предприятие осуществляет проектирование, монтажно‑сборочные и регулировочные работы, частичные испытания образцов космической техники.



## The End

end of file
